加班文化嚴重 日企研無人機播音樂促員工回家

日本加班文化嚴重，長期超時工作令不少人身心俱疲。有日本公司研發一部「懂唱歌」的無人機，當它發現有員工在下班時間後仍在辦公室工作，會播放音樂令他下班回家。

無人機名為「T-Frend」，在員工下班後，會按預先設定的路線巡視辦公室。若偵測到有人加班，無人機便會在該員工身旁徘徊，並播放蘇格蘭民歌「友誼地久天長」（Auld Lang Syne）。在日本，這歌通常用以表示商店即將關門。

無人機由大成建設、電訊公司NTT East和無人機開發公司Blue Innovation共同研發，計劃在明年4月推出，預計收費是每月50萬日圓（約34,464港元）。公司亦正研發無人機的面部識別技術，用以分辨誰人在下班後仍在辦公室。

在日本，長時間工作被視為忠誠和願意奉獻的表現，政府一直嘗試改變這種加班文化。在今年2月，政府推行「Premium Friday」計劃，呼籲員工在每月最後一個星期五提早下班，希望能夠減少工時。不過計劃的反應一般，很多人指出，每月最後一個星期五是最忙碌的日子。

戴面具開OT

香港就用無人機睇你有無乖乖地加班

傻啦無人機都唔會買吖

on9

お帰りましょう。

你真係唔想佢OT
可以set死系統 登出佢電腦 CUT上網
CUT電話 咁佢咪會返歸
香港有企業係咁做 不過12點先CUT

how about請多d人手/炒撚哂d老屎忽？

香港有office 8pm強制熄機
結果就係個個用notebook OT

香港加班係自願架

戴耳塞， 我諗除非搵黑社會 邊個加班打佢老闆 咁先有用

標準工時立法都冇嘅地方，得啖笑

日本叫「螢之光」

部機月費仲貴過請多個食焦專趕人走喎